<resources>
    <string name="app_name">中国传统服装</string>
    <string name="hanfu_description">汉服是中国汉族的传统服饰，有着超过3000年的历史。随着朝代的更迭，汉服的风格也在演变中发展。每个朝代都有其独特的特点，同时也继承了前朝的元素。汉服通常由长袍、衫和裙子或裤子组成，以其优雅的线条和宽袖而著名。流畅的设计代表了和谐的审美，回应了儒家思想的基本哲学。尽管在清朝时期有所衰落，但近年来文化复兴使得汉服再次流行起来，特别受到年轻人的喜爱，他们渴望重新连接自己的文化传统。</string>
    <string name="cheongsam_description">旗袍，也被称为长衫，起源于20世纪20年代的上海。旗袍以其高领和大腿高的衩口，将中国传统元素与西方时尚优雅地结合在一起。旗袍在20世纪获得了全球的关注，因为它象征着现代独立的中国女性。这种服装在特殊场合，如婚礼或中国新年庆祝活动中特别受欢迎。定制的合身旗袍象征着奢华和精致。</string>
    <string name="tang_suit_description">唐装通常指的是一种带有方领和中式纽扣的上衣，流行于晚清和中华民国早期。然而，“唐装”这个词也代表了唐朝（618年-907年）的服装风格，这个时期以对外来影响的开放和时尚创新而闻名。唐朝是中国历史上的文化巅峰之一，这个时期的服装丰富多彩、精美华丽，受到了丝绸之路沿线文化的影响。</string>
    <string name="zhongshan_suit_description">中山装，也被称为西装，是中国现代国父孙中山先生（又称孙中山）命名的一种男性服饰风格。中山装是孙中山对西式服装的重新诠释，旨在推动中国的身份认同和民族主义。1949年中华人民共和国成立后，中山装成为中国男性的标准着装。中山装以其简洁的设计象征着平等和集体身份。</string>
    <string name="shenyi_description">深衣，字面上意为“深度长袍”，被认为是汉服的最经典形式之一，可以追溯到周朝（公元前1046年-公元前256年）。深衣是由上衣和裙子缝合在一起的一件连体服装。在古代中国，深衣被学者和官员广泛穿着。深衣代表了阴阳的完美统一，体现了中国文化中的平衡哲学。尽管现在在日常生活中不常穿着，但它经常在传统仪式或庆典活动中出现，以向祖先致敬。</string>
    <string name="pienfu_description">翩服是一套礼仪服装，由一件类似束腰外袍的上装和一件类似裙子的下装组成。它在古代中国被视为正式服饰，特别是在汉朝（公元前202年-220年）。这套服装通常装饰华丽，通常由皇室和贵族在朝会等重要场合穿着。翩服象征着中国皇室宫廷的庄严和肃穆。</string>
    <string name="changao_description">长袄，字面上意为“长外衣”，是汉服的另一种传统形式。它的特点是高领、交叉领（左领盖右领）和宽松的袖子，腰部有一条腰带。长袄在唐朝（618年-907年）深受妇女喜爱，并经常与襦裙搭配穿着。长袄的多功能和便利性使其在古代中国社会的不同阶层中流行，并且在古典中国戏剧和戏曲中经常可以看到。</string>
    <string name="ruqun_description">襦裙是一种汉服，由上衣（襦）和裙子（裙）组成。它是中国传统服装中最具代表性的款式之一，特别是女性服装。襦裙的设计因朝代而异，但基本形式几千年来基本保持不变。襦裙通常与丝质披肩或长袄搭配穿着。襦裙优雅流畅的风格展示了中国女性的温婉之美。如今，襦裙在传统节日、文化活动或汉服运动中非常流行。</string>
    <string name="daxiushan_description">大袖衫，是一种汉服款式，流行于唐朝（618年-907年）。这种款式以宽大流畅的袖子为特点，通常由贵妇人在当时穿着。宽大的袖子不仅是时尚的象征，还展示了穿着者的优雅和风度，尤其是在舞蹈表演中。大袖衫代表了唐朝的繁荣和文化开放，因为当时的时尚受到了丝绸之路沿线多元文化的影响。</string>
    <string name="yisan_description">衣襦袞，又称“半臂袍”，是一种可以追溯到汉朝（公元前206年-公元220年）的传统中国服装。它的特点是方领、宽松的袖子和系在腰间的腰带，通常与高筒靴搭配穿着。在许多古代绘画中，猎人、牧民甚至贵族都穿着衣襦袞。如今，衣襦袞是汉服复兴运动的重要组成部分，常常出现在历史剧和文化节庆活动中。</string>
    <string name="daopao_description">道袍，是道士的传统服装。它是一种长袍，通常设计朴素、低调，体现了道家对简约和与自然和谐的追求。然而，有些道袍上装饰有复杂的刺绣，代表了道教的象征。道袍的历史可以追溯到宋朝（960年-1279年），至今仍然被道士在宗教仪式中穿着。道袍象征着道教的精神智慧和宁静，是中国哲学的重要组成部分。</string>
    <string name="banbi_description">半臂袍，又称为“短袖上衣”，是一种短袖的传统中国夹克。它在唐朝和宋朝（618年-1279年）流行。半臂袍通常搭配长袖的内衬和裙子或裤子，使其成为适合休闲和正式场合的多功能服装。不同阶层和职业，如学者、官员和百姓，都穿着不同材质和设计的半臂袍。半臂袍展示了中国时尚的务实又时髦的一面，反映了古代中国城市中的日常生活。</string>
    <string name="huadian_description">花钿，也被称为“花饰”，是一种传统的中国面部装饰，通常是将红纸或丝绸剪成各种图案，贴在女性的额头上。花钿兴起于唐朝（618年-907年），在明朝（1368年-1644年）达到了巅峰。它不仅是一种时尚陈述，还是婚姻状况的象征：不同的设计表示女性已婚还是单身，或者她是否属于宫廷。尽管经过几个世纪的淡出，花钿近年来在汉服和中国传统文化的粉丝中得到了复兴，展示了中国美学的持久魅力。</string>
    <string name="changshan_description">长衫，字面上意为“长款衬衣”或“长袍”，是中国男性穿着的传统服装。它的起源可以追溯到清朝（1644年-1912年），当时满族人统治中国。长衫通常从领口到脚踝覆盖身体，有高领和从腰部开始的侧开叉。通常配带腰带以营造合身的效果。虽然在现代时代较少见，但长衫在20世纪经历了复兴，成为中国文化认同的象征，尤其在节日和正式场合。它也通过孙中山先生等知名人物获得了国际认可，他们穿着一种改良版的长衫，被称为中山装。</string>
    <string name="aoqun_description">袄裙是一种由“袄”（上衣或外套）和“裙”（裙子）组成的中国传统服装。它被认为可以追溯到汉朝（公元前206年-公元220年），多个世纪以来一直是妇女的标准服装。袄通常是一件前扣的上衣，而裙子可以是褶皱的或A字型的裙子。袄裙的设计和装饰在不同的朝代中发展演变，反映了时尚潮流和文化美学的变化。尽管现代服装风格的出现，袄裙仍然是中国传统女装的标志性代表，在文化活动、时代剧和中国戏曲表演中常见。</string>
</resources>